% Activate the following line by filling in the right side. If for example the name of the root file is Main.tex, write
% "...root = Main.tex" if the chapter file is in the same directory, and "...root = ../Main.tex" if the chapter is in a subdirectory.
 
%!TEX root =  TNTinderSee.tex

Das großflächige Erfassen des Meeresbodens ist mit unserem einfachen ROV nur sehr schlecht möglich. Deshalb kamen uns die Forscher des Geomar mit einem geeigneten Werkzeug zu Hilfe, einem \glqq Multibeam\grqq . \\

Ein Multibeam funktioniert ähnlich wie ein Echolot, es sendet eine Schallwelle in die zu messende 
Richtung und wartet darauf, dieses Signal wieder zurückzubekommen. Durch den Zeitunterschied 
kann die Entfernung bestimmt werden. Der größte Unterschied zwischen einem Echolot und dem Multibeam 
liegt bei der Anzahl der Beams. \\

Das von uns verwendete Multibeam konnte mit 512 Einzel-Echoloten großflächig den Meeresboden kartieren und dies 
deutlich genauer als unsere ROV-Kamera es hätte schaffen können. Da die zu messenden Schallwellen des Multibeams 
sich kegelförmig ausbreiten kann man die Genauigkeit des Multibeams in Quadratgrößen angeben. 
Wir stellen die Genauigkeit des Multibeams, später Grid genannt, zu Anfang auf 25cm$^2$ um den Computer nicht zu überlasten, aber 
dennoch noch kleine Gegenstände zu finden. Wichtig ist hierbei, wir verstellen nur die angezeigten Daten, die Rohdaten werden zur späteren Auswertung immer aufgezeichnet. 
So können wir später die Auflösung an das echte Maximum anpassen.\\

Da die Schallgeschwindigkeit in jedem Gewässer leicht unterschiedlich ist, wurde auf dem Multibeam
ein Schallgeschwindigkeitsmesser montiert. Doch nicht nur hier kann sich die Geschwindigkeit ändern!
Auch innerhalb des Wassers gibt es Schichten, in denen der Schall sich langsamer fortbewegt als in
der Schicht darüber oder darunter. Dadurch kommt es zu Brechungen des Beams und der tatsächliche 
Strahlungswinkel des Multibeams verändert sich. Dies hat dann wiederum einen Effekt auf die finale Kartierung.
Ab einer Tiefe von mehr als 10 Meter muss dieser Effekt beachtet werden. Da unser Forschungsgebiet nur eine 
Tiefe von maximal 7 Meter hat, konnten wir diesen Effekt vernachlässigen.\\

Jens Greinert und Mareike Kampmeier, beide Mitarbeiter des Geomar, stellten uns das Multibeam zur Verfügung und zeigten uns die Kalibrierung und Datenauswertung des selbigen. Die gewonnenen Daten werden später auch vom Geomar verwendet und analysiert werden. \\

Die Kalibrierung geht es darum, die Roll, Pitch und Yaw-Bewegung des Schiffes mithilfe eines Bewegungssensors aus den Daten zu 
entfernen und auch die Befestigung des Multibeams am Schiff zu sichern. Da diese Befestigung mobil sein muss, kann
dies nicht so genau wie an einer festinstallierten Stelle passieren. Die Ergebnisse sind dennoch hoch genau. 
Das Multibeam ist mithilfe eines Metallgestells an der linken Seite der Aldebaran angebracht und kann bei Bedarf 
abgesenkt oder hochgezogen werden.\\

Wir fuhren möglichst parallele, gerade Bahnen mit dem Multibeam, um eine möglichst hohe Abdeckung zu erreichen. 
Um die Genauigkeit des Multibeams nicht zu gefährden, darf nur knapp 3 Knoten schnell gefahren werden, bei dem starken Wind bis 9 Bft, keine allzu leichte Aufgabe. \\

Auch diffizile Befestigung des Multibeams brachte uns hin und wieder leichte Fehler in die Kartierung. Für die Messungen auf einem relativ kleinem Sportboot war das Multibeam trotzdem erstaunlich genau und wir konnten drei interessante Punkte auf dem 
Meeresboden ausfindig machen. \\

Im Geomar konnten wir die Rohdaten analysieren. Auch das Grid, wurde weiter verfeinert, von 25cm$^2$ auf 10cm$^2$. 
Wir löschten fehlerhafte Daten, erstellten eine 3D-Karte des gescannten Gebiets und erzeugten ein sogenanntes \glqq Backscatter\grqq . 
Das Backscatter umfasst weniger die Tiefe des Gebiets, als die empfangene Lautstärke unserer Signale. 
Diese Lautstärke wird von der Tiefe des Gebiets und vor allem von der Beschaffenheit des Bodens bestimmt. \\

Generell kann man sagen, das, je härter der Boden ist, desto stärker die Schallwellen reflektiert werden. 
Auf der Backscatter-Karte wird diese Lautstärke veranschaulicht und man kann die Art des Bodens bestimmen.
Auch Munition würde auf dieser Karte stark auffallen, da Sie die Schallwellen stark reflektiert und so 
auf der Karte hell aufleuchten würde. Auf der von uns erzeugten Karte erkennt man die Seegraswiesen in der Nähe der Insel Vilm an ihrer geringen Reflektion.\\

Große Bruchstücke der Schuten oder herumliegende Munition konnten wir auf dem Multibeam keine erkennen und 
auch mit dem Tauchroboter stellten sich verdächtige Erhebungen als ungefährlich heraus. \\
