
Unsere Grundlegende Idee zur ROV Analyse war vollgende, erst wollten wir das als Munitionsbelastete gekennzeichnete Gebiet mithilfe 
des Multibeams grob Katieren und nach genauere Betrachtung 
Interessante bzw. auffällige Stellen finden. Daraufhin wollten wir diese mit unserem ROV antauchen um diese genauer Bestimmen zu können.
Dieses Vorgehen konnten wir auch so zum großteil durchführen.
Die genauer zu bestimmenden Stellen haben wir mit unserem eigenen ROV (Remotely Operated Vehicle) eine Art Tauchroboter angetaucht. 
Dieser entstand vor 3 Jahren in unsere Forschungsgruppe aus einem Bausatz der Firma BlueRobotics und trägt die Bezeichnung "BlueROV 2".
Der Tauchrobter lässt sich mithilfe eines Laptops und eines Controllers über ein langes Kabel (auch Tether genannt) frei in alle Richtugen in der Wassersäule bewegen.
Und zusammen mit der schwenkbare live Kamera war unser ROV das Perfekte Inspektionsfahrzeug für unsere Forschungziel. Der ROV wird optimaler weise 
von vier Personen bedient da zwei Personen die Tetherspule bedienen müssen, man einen Navigator benötigt, da die Orientierung Unterwasser in einem fremdem Gebiet sehr anspruchsvoll Inspektionsfahrzeug und das ROV von einem Piloten Gesteuert werden muss.
Somit beansprucht das ROV-Fahren unser gesamtes Forschungsteam und die Restlich Crew um das Boot auf position zu Halten, wodurch das ROV fahren nicht nur einen hohen zeitlichen aufwand hat, sondern auch die gesamte Kapazität der Crew benötigt.
Aus diesem Grund war es noch viel wichtiger geziehlte Stellen ausfindig zu machen an denen wir mit dem ROV abtauchen wollten und nicht nur blind im Meeresboden rumstochern.
\\

Das ROV von BlueRobotics besteht aus zwei runden Druckgehäusen eine für den Lithium-Ionen Akku, die andere für die Steuerungselektonik und die Kamera.
Vor jedem Tauchgang müssen diese Druckgehäuse mithilfe einer Vakumpumpe auf ihre dichtigkeit überprüft werden. 
Daraufhin kann das ROV mithilfe des Tethers an den Laptop angeschlossen werden, auf dem sich die Steuerungssoftware befindet.
Um die Abläufe des ROV tauchens einzuspielen und den ROV auf der Aldebaran zu testen haben wir am Sonntag Abend einen Testtauchgung im Hafen durchgeführt. 
Hierbei ist uns schon die Schlechte Sicht in der Ostee aufgefallen, die uns später noch einige Schwierigkeiten machen sollte.
\\

Insgesamt haben wir für unsere Forschung auf der Aldebaran an drei Unterschiedlichen Stellen Insgesamt fünf ROV Tauchgänge durchgeführt 
%Einfügen Karte mit Tauchstellen des ROV mit Objekten auf dem Multibeam
Während diesen Tauchgängen und bei deren Vorbereitung hatten wir mehrere Schwierigkeiten die aufgrund unserer Begrenzten Zeit und Kapazität unsere Forschung verkompliziert hat.
Da die Aldebaran ein verhältnissmäßig kleines Schiff für ein Forschungsschiff ist, hat sie zwar den Vorteil dass sie gerade durch das einklappbares Schwert einen sehr geringen Tiefgang von 80 cm hat, was uns die Forschung in diesem Gebiet erst ermöglicht hat.
Anderrerseits ist sie deshalb auch sehr anfällig gegenüber Wind und Wetter, weshalb das Arbeiten an Deck bei den Zeitweise aufgetretenen Windstärken von vier bis fünf erschwert wurde.
Dies hat sich sowohl bei der Vorbereitung des ROVs gezeigt als auch bei den Tauchgängen, da die Aldebaran trotz Anker hin und her pendelte, wodurch sich die Position ständig verändert hat.
Die Navigation und die Orientierung Unterwasser mit dem ROV war mit Abstand die größte Herausforderung, da die einzige möglichkeit sich zu Orientieren der eingebauter Kompass ist.
Und der ROV aufgrund seiner Größe kein USBL (Ultra Short Baseline) - System besitzt, wodurch die genaue Position des ROVs nicht bekannnt ist.
Deshalb ist die einzige Möglichkeit eine genaue position, dort wo das auffälige Objekt durch das Multibeam ausgemacht wurde, anzutauchen, indem man durch die Bekannte Position des Schiffes und somit den Startpunktes des ROVS, das Objekt anpeilt und den ROV genau auf diesem Kompasskurs hält.
Was hierbei nicht ganz trevial war dass das Schiff durch das Pendeln stänfig seine Position veränderte.
Den ROV auf einem genauen Kurs zu halten war hierbei problematisch, da durch die geringe Tauchtiefe von ca. 5m das ROV von den Wellen und dem Sturm hin und her geworfen wurde und abgedriftet ist.
Was zusätzlich noch schwierigkeiten bereitet hat war die empfindliche Steuerung, mit der es kompliziert war den ROV auf einer geraden Linie zu halten.
Die interessanten Objekte haben wir mithilfe der optischen Kamera untersucht, jedoch durch die sehr geringe Sichweite in der Ostesee wurde dies sehr erschwert, da man an den Grund bzw. an das Objekt bis auf eine nähe von ca. 20 cm herantauchen musste um dies zu Identifizieren. 
\\

Im ersten Teil unserer Forschung, welche sich mit der suche nach ehmaliger Kriegsmunition und die daraus folgende Umweltbelastung duch Sprengstofftypischen Verbindungen,
 hat das ROV die aufgabe die dort vermuteten Munitionsreste zu verifizieren. Diese werden dort vermutet, da der Fißnowkahn Nr. 139 im Jahre 1945, unter aufsicht des Russischen Militärs ca. 90 Tonnen Kriegsmunition zu versenken sollte, hiebei versenkte sich der Kahn tragischer weise selber und die zu entladende Munition gerieht unkontrolliert in das Gewäßer vor der Insel Vilm.
Mithilfe des Multibeams haben wir vor Vilm zwei kleinere auffälige Objekte entdeckt, welche wir durch den ROV genauer betrachten konnten. Die aufälligere Stelle bestand auf dem Multibeam aus einem ca. 4m langen Objekt mit einem Durchmesser von einem Meter, was von der Größe eine Grundmine hätte sein können.
Nach der Inspektion durch den ROV hat sich zum glück herausgestellt, das sich das Objekt nur um eine, vermutlich durch ein Anker entstandenr, Rille mit einem Stahlseil darin handelt, und somit keine Gefahr davon ausgeht.
An der zweiten auffälligen Stelle haben wir beim tauchen mit dem ROV nichts finden könne, was einerseits an einer Anomalie des Multibeams liegen könnte und an diesem Ort nichts zu finden war, oder daran dass wir an dem Objekt vorbeigetaucht sind was durch die sehr Schlechte Sicht und den Navigationsschwierigkeiten des ROV ebenfalls eine möglichkeit ist.
Um die von dem ROV gefundenen Objekten einordnen und diese für die Öffentlichkeit besser darstellen zu können wollten wir die Videoaufnahmen der Internen Kamera in einzelne Bildere aufspalten und mithilfe der Software Metashape durch Photogrammetrie daraus ein 3D-Model erstellen. 
Nach dem extrahieren der einzelnen Bilder und dem impotiern in Metashape hatte das Programm probleme die Einzelnen Kameraperspektiven zu berechnen, trotz einiger tricks und optimierung der Photogrammetrie Daten zusammen mit Yifan Song, einem Spezialisten für Photogrammetrie aus dem Geomar, konnte Metashape kein Fehlerfreies 3D-Model erstellen.
In der Anschließenden Disskusion mit Yifan Song kamen wir darauf dass Metashape aufgrund des hohen Motion Blurs der Kamera und der schlechten Perspektive probleme hatte. 
Als Optimierung für unsere nächste Photogrammetrie mit dem ROV haben wir beschlossen, dass wir eine extra Kamera mit einer höheren Bildfrequenz verbauen werden, um den Motion Blur zu reduzieren, welche senkrecht auf den Boden und auf das Objekt gerichtet ist, so dass die einzelnen Bilder eine höhere Überlappung mit auffälligen Bildpunkten haben.
\\

Der zweite Teil der Vorschung bestand darin herauszufinden, ob man mithilfe des Multibeams Seegraswiesen und Makrophyten Kartieren kann. Hierbei haben wir die Strukturen in der Multibeamkarte mit dem wahren untergrund durch das ROV bestimmt.
Bei der Rückstrahlung der Hydroakustischen Wellen und somit der Struktur der Multibeamkarte spielt einerseits die Flora des Untergrunds eine Rolle, andererseits auch die Art des Sediments.
Aus diesem Grund haben wir einen eigenen Aufsatz für das ROV entwickelt und mit dem 3D-Drucker gedruckt der es uns erlaubt gezielt Sedimentproben zu nehmen, und nach der Analyse der Korngröße auf das Rückstrahlvehalten schließen zu können.
Hierbei ist uns aufgefallen das in der nähe der Seegraßwiesen und Makrophyten das Sediment tendenziell feiner ist und in den Arealen ohne dieser Flora eher gröber.
Um den genauen Verlauf der Flora hin zu den Seegraswiesen mit der Multibeamkarte vergleichen zu können wollten wir ebenfalls ein 3D-Modell erstellen, hierbei hatten wir jedoch die Gleichen Probleme wie bei der Photogrammertrie der aufälligen Objekte, wodurch wir dies leider nicht erstellen konnten.
